央視：中國核心電子器件與國外差距 由15年縮短至5年 中國或成為最大贏家

【央視：中國核心電子器件告別「缺芯少魂」】
【與國外差距 由15年縮短至5年】

中興事件，引發內地對芯片發展技術的討論。早前有內地科技學者表示，過去幾年中國與外國的芯片技術仍差兩代，而中央電視台的報道就指，只是差五年。

報道指，近十年來在國家的扶持下，中國在核心電子器件、高端通用芯片領域，取得重大突破和成果，與世界先進水平的差距逐步縮小，核心電子器件與國外差距，由15年以上縮短到5年。

報道又指，經過十年努力，中國支撐裝備核心電子器件自主保障率，從不足30%提升到85%以上。飛騰、龍芯、兆芯等國產CPU的單核性能，大幅度提高，已應用在黨政辦公、電力、民航、交通等重點行業。

報道又引述專家指，相信再過10年、15年，中國的高端芯片一定會有足夠的顯示度，令國家更多使用。

#芯片熱
#就嚟超英趕美
#有線中國組

Do You Understand?

漢芯呢

龍心

又然呀

支那又贏

贏國

贏到開巷

厲害了

飛騰、龍芯、兆芯等國產CPU的單核性能，大幅度提高

民眾喜迎美國制裁

要縮短個時間好簡單，只要口交部出來話短咗就短咗。要變成三個月後追上都仲得呀

贏呀

5年⋯⋯
即係依家拎部iphone 5s 黎用咁

今日相差5年
明日已經追上
後日超過都唔係問題

真係中國又贏

中興事件未夠一個月

個差距就縮得咁快

又贏
等唔切啦
聽朝就領先一百年啦好嗎

唔同intel 同AMD 比, 同CELL比又輸一條街

支那野你繼續研究但無錢賺既,好快就cut

說好的超英趕美呢

連台灣都超越唔到，中國又贏

五年前iPhone 5, 而家iPhone x。追到5年都重係大落後。

「已應用在黨政辦公、電力、民航、交通等重點行業」？
Reception部電腦咋嘛？

支狗絕症：

精

終

報

蟈

！

下個月就領先美國五年啦
怕甚麼
嬴到笑呀

然國

Reception 用嚟播PowerPoint部機

人地整緊 snapdragon 855, 支那麒麟普及味

麒麟其實算唔算國產....
佢好似用台積電技術

不過條友都帶哂頭盜，講明自己好似低端人口既低端産品。

贏左就收聲啦 日日係度返煲

五年前照贏

龍芯438 屌打美國所以晶片

龍芯438 屌打美國所有晶片

贏

典解台積電可以勁咁多？

台積電的創立，起始於1986年由臺灣的工業技術研究院（工研院）與荷蘭的飛利浦電子公司簽約合資成立半導體製造公司，由當時工研院院長張忠謀帶著一群以出身工研院為主的工程師一同籌辦，而工研院的半導體技術則主要來自1970年代中期，由經濟部出資1000萬美元的RCA技術移轉計劃。台積電成立後，張忠謀遂出任董事長迄今。台積電於1994年在臺灣證券交易所掛牌上市，1997年台積電到美國發行美國存託憑證（ADR），並在美國紐約證券交易所（NYSE）以TSM為代號開始掛牌交易。

買人地科技

贏國近年發展得最快既唔係 玻璃芯 咩

蔣經國內閣開始一連串的經濟發展計畫。1973年，擔任經濟部長的孫運璿建議倣傚韓國的「科技研究院」，成立以政府資金為主的半官方機構工業技術研究院，以財團法人的方式突破政府法規限制，以高薪聘請歸國學人，從事產業研發。當時立法院認為工研院乃政府出資，卻因財團法人之地位，政府並沒有管理權而大力反對，立委稱此為「化公為私」，認為此例一開，將後患無窮。孫運璿因此多方奔走，與立法院溝通，最後該案僅以勉強超過50%的同意，獲得通過。孫運璿也因此被稱為「工研院之父」

CMOS是當時RCA計畫中選定的轉移技術，也是日後積體電路的主流技術
1974年2月，孫運璿與行政院秘書長費驊和時任美國無線電公司（RCA）研究室主任的潘文淵在台北市林森北路小欣欣豆漿店討論一小時後，決定將半導體產業為台灣1970年代中期之後的經濟發展重點，並成立工研院技術顧問委員會，自RCA技術移轉，取得了積體電路的技術。

芯佢老母片咩 香港就叫開晶片嘅

支那又～～～～～～贏！

幾時有龍芯438？

幾時發明埋用簡體字寫 code

差五年
即係起碼差五代

贏到宇宙大爆炸

把劍縮剩5cm咋嘛

宇宙大爆炸 中國或成為最大贏家

有志氣d
賣返俾老美

根本制裁緊老美先唔賣俾佢

吊打牛老

Boboboy

tvb有咩表態？

又要我出場！

中國晶片可抵禦百年一遇制裁

龍芯係軍事野黎喎
姐係唔計較價格既產物啦
咁就講明軍用cpu同美帝的民用既cpu 有5年以上差距

咖啡機呀

咁快報導出街
真係叻唔切

龍芯438

屌鳩你啦
真係裝入去
日日都有爆炸新聞睇

唔怪得啲咖啡夠晒熱
原來係做發熱板

5年？係咪之前22nm工藝0%良率當成功左

話贏就贏
就係咁簡單

贏贏贏贏贏，贏國一定贏

支那厲害了

「持平」P4?

洗乜5年姐？買批現成嘅cpu，再請班低端人口用砂紙磨走啲logo咪研發到